高氏密語：買股票大忌

曾淵滄經常叫人要做到「手中有股，心中無股」，股神畢菲特最喜歡的持股時間是永遠，大抵股壇的長勝將軍都認為買入股票之後，最好是放埋一邊，不要三五七時經常走去望股價，原來，這道理是有科學根據的。
行為經濟學家Shlomo Benartzi做過一項研究發現，投資者如果不停接收新資訊，即是不停睇股價、看市場訊息，很容易變得短視，承受虧損的能力也越來越低，很容易衝動地止蝕沽貨。
他以標普500指數為例，如果你每日留意指數走勢，有47%機率發現股市下跌；若然你一個月才看一次，機率收窄至41%；而實際上，標普500指數每10年之中，有7年提供正回報；如果你10年才看一次股市，發現壞消息的機率只得15%。
Shlomo Benartzi想指出的是，今日網上或手機App的股市資訊超多，股民輕易地接收到大量資訊，手持股票升還好，若然遇上跌市，知道得越多，越容易衝動地沽貨止蝕。以前股民買賣股票要透過經紀，有經紀講多兩句勸阻一下還好，現在大家上網或在手機按幾下就沽到貨，更易衝動沽貨，隨時揼心口揼到裂。
不過又咁講，買股票可以放埋一邊，首先當然是要買正路兼有股息派的股票喇。曾經有朋友將買股票與買馬仔相提並論，實在無言，講多無謂。

高淑嫻
bonjour.mypal2017@gmail.com

港股你敢擺埋一邊？
死路一條

買股票可以放埋一邊，首先當然是要買正路兼有股息派的股票喇

我敢 長企 完
中資反而唔敢買

一年前買就得，宜家買個啲點敢，大部分都係高位

美股長渣必勝

港股呢個垃圾西市, 睇少陣真係仆直

大佬你玩美股點同呀... 港股堆公司盤數都唔知幾時出事